覺唔覺ive好屈機

特別工科
兩年幫你打好個底 讀得掂繼續讀 入到U屌打DSE 仲有practical skills 你諗下直入大學個班除左做下lab仲有咩機會，玩比賽囉 不過有幾個
讀唔掂出黎做野 都唔會無人請 因為人地個定位清晰 撈得分分鐘好過大學生

你覺得佢地柒下柒下 點知出到黎15k起跳

第2年20k

利申 青大

大學生成日用個status 打飛機 特別個D負碌入水泡頹科 四年比你風花雪月梗係正 出到黎又唔夠人黎 講專你又唔專 到時慢慢受

我個仔上年dse完話想入大學讀歷史
俾我屌鑊金屌撚到佢入ive工程
不過我信佢兩年後會感激我

讀完歷史出到黎就食屎啦
你想大學開心4年之後食一世屎定係係ive成兩年屎之後開心一世呀

Ching講得好

Ive fg 50k

講緊頹科

做到30歲先再比較下啦

佢仲好白痴話有大學讀就得唔洗理咩科
屌佢老母佢都on9
同佢講讀垃圾科讀完衰過冇讀佢又唔信
結果要我拎我張大學沙紙俾佢睇佢先信我

除非係大學一開始就諗點charter，畢業係d大公司or大機構做eng啦，我見好多大學畢業無諗過charter果推都柒下柒下，落到site問佢咩都唔識。但我睇好多CV,d ive仔係會半工讀义d細會拎工程資格

點解我讀歷史出黎30k起跳 ？

你都想講大學出黎做多上黎升做managerial grade/攞專業資格啫
你睇下班水泡人 佢地有可能上到位咩 技術又無 語文能力又無

Ive真係得工程科好，商界政府多支持，但其他嗰哋科真係食哂屎

因為你發緊夢

你班ive仔射左幾多次？

出到來人工又係得12，13K

識得幾個朋友前年IVE工程畢業
一入職16000做夠一年20000
只要你肯巡地盤
女仔唔巡地盤就13000做一年升15000

Agger
全部大學生應該Quit U 入 I 大

反智到呢
蓮燈真係蓮燈

幼教下年2皮 工程都正 大學收皮

Ive有垃圾科都有搵食科
有fd 讀藥劑 依家係醫院做執藥仔
第2年都2萬 仲要16定17日大假
一星期44個鐘

有屁你就講啦 懶係高人一等咁

人地擺到明係職訓局 出到黎好paid 專貴大學生不願面對

唔好懶醒啦 好明顯講緊邊緣個班

個個以為入到U就係天之驕子人中之龍 係呀 幾十年之前咪係囉 而家搵個柒頭皮都入到啦

咁講可能有少少over generalized但掹車邊個班拍埋其他人度都差幾皮啦 倒不如實際少少ive 又唔係真係做藍領 但又實際

中三就岀就黎做野，而家20都差唔多30k
係無左人地開心既青春時期啫

好奇ching盛行

緊係覺啦 有fd係青大讀完工程 fg出黎已經20-23K起薪
依家做左2年 我諗佢已經搵緊3-40K有多一個月
所以話讀乜撚野大學啊 ive仔讀2年出黎起薪已經高過好多大學生

啱啱中三岀黎去地盤學師，而家就摺係倉每日做day 就hea 等收工啦

唔係個個可以有ching既行動力 但我覺得去到中六呢個分水嶺就真係要認清時勢

我好尊重真係為興趣而入U讀art,ss,sci個d 但是但攬個水泡個D就收皮啦
畢業出黎無野撈又埋怨 明明大把野比你揀 但你為左攬住大學生呢個名放棄哂D機會
就咁數 工程 幼兒教育 配藥 大把野比你讀啦

又水人入engine

就爆仲水人入工程咩心態 仲要ive

當年讀文科末代AL肥左UE
屋企又冇錢供我繼續讀
迫住出社會工作

當時拎住張肥英文既cert
搵到間做工程既公司做 月入8千
後尾報夜校IVE讀building HD
一星期返三至四晚 捱到一坐低就訓得著
宜家Year4 中途只拎左o cert
仲差一年先畢業 宜家搵到20k 都算係咁

當年入asso 讀樹大 OU 果班同學仔
應該今年先出黎社會工作

同科比較大學生應該九成叻過IVE仔
但唔叻又死都要入U揀頹科果班大學生
真係諗清楚

Ching你講中哂

入到你就唔洗係到圍爐啦

又玩身分論 係咪我貼張學生證出黎你會覺得有說服力D

咩年代啊，仲邊有咁高人工啊

十仆CHING...

岩你老母

工程爆了 now 9000 fg

Ive都有人吹奏

個個講到入完ive出黎就搵大錢咁

為興趣想學廚讀乜好

ive廚藝高級文憑

低學歷唔緊要
低學歷又眼紅人地仲講大話麻醉自己就出事喇嘛

可以去地盆扮考古

你老豆連狗都是ive囝

ive工程 （非bs）/藥劑都好高性價比

有話搵大錢？比上不足比下有餘啫

如果係真咁你真係好仆街

認真 就算係讀史
出嚟有Degree喺手都可以考督察
IVE出嚟唔做返專業都係冇用

考乜鬼督察呀
你估好多位咩

大學變ive, 工程仲要無degree

成日以為水泡科水平既人有料
係呀 讀文科都可以考AO呀 不過唔係你地班邊緣人囉

唔講仲以為係i大鏗出post

講返主題，我覺得ivy 係屈機

Ching你hku llb真係人中之龍 ive 仔梗係唔夠你黎

ive學生證？不了

留名
利申：青大civil

Ive仔比人笑

咁講真

而家搵工都係搵專長

目的都想搵多啲錢姐

俾到你上到大學有得上莊呀 大學生活之外

讀啲係香港社會發唔到圍既工

真係冇咩作用既

你話香港係有機會飽和

但係你都可以過一過澳門 或者其他國家發圍

你話香港工程係有機會飽和

ching 撚完未

以前ive 嘅污名化真係幾嚴重
好似大部份人覺得入得去都係廢物 冇前途
係呢兩年形象好返啲
但講到general好過大學又有點太過

都是就不同科目衡量，不過能考進大學念工程的也不會去念ive,而大學工程收生分數也不一定高。 始終存在就業，薪水，學術和社會現況等相互關係的不確定性，所以會有大學存廢問題和爭論。

睇咩科
工程 護士 會計 咪有用
酒店 空姐 美容 咪

樓主酸到

要用自己ive最top果d 同d邊緣人去比

大學生工程正正常常都出黎做grad e啦 Ive仔咪就係一開始入行果陣人工有得比下囉 之後咪慢慢比人拋開囉 再講degree都可以轉做其他高級公務員啦

你係度話degree有人當水泡讀 Ive何嘗唔係？但比較上黎 點會Ive好過degree

其實水泡科又點
讀完可以考公務員 入政府做文職 大把工可以簡啦

入IVE讀會計有用
笑話一則

有頭髮邊個想.......

真係好酸

工程就爆啦
前幾年講緊一入去18k
依家真係得返15k
依家啲盤愈黎愈少
唔洗勤力 但你識啲嘢要多過啲老屎忽
唔係點踢走佢地
利申 28歲 39k

起跑快但得慢同起跑遲但跑得快既分別
起跑快最多早幾年攞經驗，但遲早會被追上
做到30，40歲既時候你就知分別有幾大

係人才嘅去到邊度都撈得掂架啦

當無學歷同有學歷爬到同樣既階層，努力嘅程度一樣,有同樣既經濟同專業知識，再去比較既就係你既知識，學歷，閱歷，慢慢學歷不足既就會停滯不前，當然會有人際遇好，但只是小數。
所以依定學歷唔夠人好既唔好係度打飛機啦 你覺得自己有經驗，人地做多兩年一樣有，你覺得自己比人努力，到人地識諗努力返一樣跑得快過你，唔好只係睇眼前呢一刻啦，你可以話有大學生做到30，40歲都係垃圾，有入佢地既優勢唔把握唔努力，但嗰啲只係少數，要攞就攞大多數既黎比，有幾多IVE仔唔係做廢青MK hea下時間，hea讀完就算，幾多廢青垃圾到黎係變成功人士？但大學生起碼攞住張入場券，起碼佢地學識的確比較多，就算讀書既時候係廢，到佢地識諗既時候都比人地選擇多，出路多，入場更容易，唔好成日係低下階層望住人地小數失敗既打飛機啦

ive個廣告
個個做哂總監工程師

工程就爆講左幾年啦
加上係四大行業之一
就算爆，其他行都唔知點啦
行行出狀元，你係叻既實有出頭天既。

歷史當興趣，課/工作外研究下咪算。

大把人讀完歷史入政府做揾幾k啦

而家已經擾敵
好恐怖

大把搵頹工既唔講 係要講最叻既出黎水人讀

呢個真，大把人個腦裝屎

估唔到依家連ive都有人吹奏

咁你平時都有做開既